歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年5月號)

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年4月號)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既高登仔幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱，
方便轉貼到BLOG
如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛
[/quote]

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字

叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品[/quote]

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

Mastermind 個幾隻仲未有消息復售嘅？

Lm

原來已經有曬復售時間
，自
全部變曬pb抽，唔知香港會唔會跟呢？

買隻普通版噴黑佢冇咁嬲

會唔會係全電鍍或鋼琴黑？
如果係普通黑就

就算鋼琴黑，我用啲心機噴都好過俾十萬円

新post lm

十萬円真係好痴線
我只期望佢出銀鳯

我記得之前出過24k鍍金裝甲版rx78-2
限量唔知10定30盒，賣100萬円

當年抽選30盒，再加當年模型王冠軍有一盒，總共31盒，最平見過駿河屋有隻氧化左未砌賣4皮幾，上年嘅事

有冇人知卡版沙薩比手腕兩把光劍點拎出嚟

推一推返呢個上去

推

新post留名
唔知rg tg1幾時有大貨

留名學野

等緊出 rg tg3
不過 tg3 成身咁多嘢唔知副骨點揹

留名

唔差左揹埋對翼啦咁🤪

痴撚線，呢個咩設定嚟
唔怪得之前睇人地 rg tg 啲評測有人裝咗 wing zero ew 對翼上去

呢隻野又係屈錢之作,個頭似tg2/3拎騎士長矛同wing zero 對翼...把長矛點睇都冇實戰作用但係好型

上水

素組？

又黎

呢度大把素組黨

咁鬼古惑,個名叫素組但唔係素組

素組達人

係唔係隻隻油性油都咁油
Gaia真係臭到仆街

gaia油先靚
mr colour啲色唔夠實的

同埋唔覺gaia特別臭過其他

不過好少色

而家周圍都有得賣
170 蚊左右

唔算少啦，都百幾隻色
mr colour我覺得仲臭

想問下台灣有冇好似秋葉原，上野中野咁既地方？

萬年東海

Gaia u甜微黑好臭

開油個時真係地獄...
可能要買個勁d既口罩

gun Metal

打錯

Thx

係咪四圍模型舖都有田宮舊化粉

咁樣上灰，半支上得晒

買左枝垃圾筆上灰

有冇巴打砌過無限維度啲改件 難唔難搞

試過咁噴，d 色唔均勻，之後要補噴

當然要反件補噴，
上灰啫。

大家知唔知G Gen嘅HG gaeon可以係邊到買到? 同埋邊度抵啲?新手唔係好熟路

如果駁個龜泵，用嚟簡單補下色好似ok

咁就唔需要呢枝野

慳左開油同洗野時間，同埋呢啲筆冇乜味，係屋企慢慢噴都得

Fb 見到bandai premium有呢隻, 想問下係限定定係到時六月就周圍都有得買

係p-bandai出現嘅野，就梗係限定啦

當然啦 人哋會入貨㗎嘛

比起其他牌子唔難 可慢慢探索

有冇巴打用過金色噴罐 效果點 有冇邊隻推介

平時同開tamiya ts21
不過隻金唔夠黃 要加一底透明黃

1枚目 正しくない輝き撃ち
2枚目 正しくないのに出来ちゃった輝き撃ち
3枚目 正しい輝き撃ち
4枚目 問題のシーン
遠近法が勘違いされただけだったんだよなあ

終於

屌你正啊喂，8月pb有雪崩exia 裝甲

成6700円

日魂睇7236
孤仔635

7236係計埋稅
btw,真係幾貴 俾多舊水夠入隻PG

其實包唔包本體
睇pb又冇話唔包，但有啲youtube片又話得啲甲

咁等港魂算

完啦好嘛

rg玩燈

D 高達專用LED燈 邊度買 幾錢到

我估隻rg起碼賣5舊水

之前見過正版百幾蚊得兩粒
夠我係淘寶至少買一打

虛心求教
有冇邊個巴打試過好多金屬油
mr color隻218點噴？ 隻油for研磨？

如果係玩骨架做透明,然後支燈係個骨架射出黎,應該好多人會畀佢呃錢

後樓梯戰士 素組90%

無線充電技術？

幾靚

噴左咩，幾靚喎

銀色係雙星TS16
另外兩隻灰就是但

有冇砌車撚？
上網有人教車拋光噴光油前要噴層透明油
但又見到有人唔駛噴
想問有冇咁既必要呢？
同埋最好等幾多日乾先好磨同磨光膏呢？
好撚驚呢步錯
一錯真係成架扔得

噴光油之前嗰層透明油?
光油唔係透明咩?
咁佢係教左你噴咩透明油

利申冇次砌車有好結果

我都唔太清楚
個網只係一句帶過
噴得多光油又驚白化，噴得少又驚到時磨會磨穿

巴打們
想問相入邊果隻 係唔係雪崩？
同埋黎緊係唔係會出 mg

係
pb

你呢張相咪係mg雪崩囉

中原第一盲俠

部拼圖高達咩料？

模型狂四郎專用機？

噴光油應該唔會白化
除非你拎左支消光走去噴
而唔係噴光澤

我成日磨穿油
但又試過太厚油 裝唔返d件

sorry冇睇開 但想知個名 所以問清楚

MG Gundam Avalanche Exia Dash

巴打噴開幾多層光油到

有冇巴打買左pg exia楊過
感覺好型
不過又係得件唔包主體

因為我砌開水貼車
所以通常噴2 3 層光澤
磨平水貼
再噴2 3 層

不過都係成日磨穿

thx bro

隻發光獨角獸好L貴

RG 1/144 Unicorn Gundam [Destroy Mode] Lighting Model ver. TWC
[The Gundam Base Tokyo Limited]
Release Date: June 2018
Price: 10,800 Yen

賣嚟香港至少900

RG都夠膽死賣一萬yen

遲啲同樣技術加落00系MS度，fatfat啦財團B

B記正版D燈勁撚貴, 以前食米唔知米貴咁買左4粒LED燈比隻MG 00
每粒差唔多要成50蚊, 仲未計買電
同埋佢QC都好差, 成日好似接觸不良咁去唔到最光, 諗起都嘔血

提返大家上面隻發光獨角獸係不可動

不可動叫咩RG

rg 係一種態度 style

係咪即係透明同白色外殼用返rg
不過用新不可動骨？？

你當砌hirm啦

我想問有無巴打試過淘寶淘日本/德國噴筆？

遲啲再出個可動嘅

到時兩千蚊買隻rg不是夢

咁多位巴打有啲問題想問
尋日買左魚嘜銼3號 大概等於幾號沙紙既效果呢
沙紙係咪一般都用水磨沙紙？
同埋想買刻線刀有無咩介紹

刻線刀推介madworks個套

加多一把鷹咀刀
入門黎講夠晒用
BMC太貴

素組

唔好啦，上鋪頭慢慢睇/揀！起麻可以有壞可以換，方便d

Ym有岩田同德國槍
英明 千里達就有台灣槍

呢隻係咪炒到4000幾果隻千值練?

巴打邊間有保養？

新手想砌機戰嘅機，壽屋係咪難過bandai好多？素組為主，bandai都砌得一般，謝

上色夾就話淘姐
噴筆唔好博啦

精神

笨大d技術力真係勁好多
隱藏水口，分色都好

壽屋d機戰好多都係左右零件啪埋就算
難就唔難砌

但係覺得好似唔抵砌
幾百蚊笨大mg幾十片砌到嘔
壽屋就得十零片

自己經驗：
壽屋早期模型公差比較大，有時要用大力金肌指嚟砌，水口亦比較大，處理較麻煩。近年好左好多，部分分件有預塗裝，不過分色唔算好好，素組嘅話效果一般，價格亦比較貴。但一啲稍為偏門少少嘅作品又得佢肯出。
財團B啲模型組合度好高，砌得比較舒服。mg,pg分色可動都屬一流。素組出嚟效果都ok,要更細比例可考慮rg。部分模型有隱藏水口設計（通常係有電鍍嘅類型），係壽屋度好難搵到。

最記得入機戰坑隻大積加
睇落好正

零件得少少

乜都唔識既就去pmstore啦
德美台日筆都有，可以試
基本上你要識既都有人教到你

請問邊度有開油樽, 開油珠嗰啲野賣
想自己溝定滲線油, 如果有埋連掃嘅蓋賣就最好, 類似喱張圖

直接買樽現成，然後倒左佢

同意
Pmstore個老闆好好人
筆又有得試
唔識又教到你識
壞又幫下手睇，當然買parts要$

好貴, 一樣價錢應該夠我自己溝3支

滲線液20蚊一支咋麻, 你買一支都有排用啦, 洗唔洗計到咁盡

我買咗隻凶鳥，因為有愛，但零件唔算少。多謝各位解答

但係如果部機兩邊都有出
壽屋個造型同比例通常靚過笨大

bamdie堅持保持低年齡標淮 造型一定無咁尖
砌到流血係無可能 所以造型一定有限制

開油珠係樽入面個種攪油珠？
如果係既求其淘20蚊都有幾百粒

留嗰靚名先

未來戰士😱

Ym呢排好似買樽送珠

我本身又有珐瑯油又有thinner
唔想再買

凶鳥

已經絕晒版啦喎
巴打係咪炒價入？

請問珍珠色要點上？
我想大概係藍藍紫紫既珍珠白色
我見有d叫珍珠藍粉 係咪溝白色油噴就ok?
定有溝定既油都做到個種效果

深水埗模型倉買，45x

之前諗住amazon買

Mg雪崩港魂開訂未 見到流晒口水

邊度買噴槍好？ 唔要淘寶 想現場睇同買現貨

你想買咩牌子???

之前聽壽屋話曉擊霸淨係出一次
買左隻 曉擊霸 boxer
都擺左成10 年咁濟

筆直1千
Iwata hpcp or mr hobby ps289
又或者 有冇推介？

可能我唔熟
我買果隻係exex凶鳥
2014年出，但啲水囗都係大

去旺角果幾間行下
應該最齊，

exexbein周街係
兇鳥炒到上天啦

似高達係原罪

淘寶ps289

有冇ching知SD 隻hi nu 384邊度仲有貨同埋幾錢左右?
搵左4,5間模型舖都冇

同埋Custom Build版本, 係唔係更加舊好難搵到

呢枝台灣野咩評價

垃圾

呢枝咩？

用噴筆水補土好煩

會唔會出rg nu 呢

唔覺
只係比較臭

元祖，009(綠色)，mk2 1/100，boxer
應該好難搵

mk2，mk3好少少

利申 收埋咗2盒mk3同1盒mk3供奉

唔覺wor

係唔係要噴幾次
我噴唔到色
好似太稀

你開得太稀？

Boxer我買左國產 襯composite ka 凶鳥

1:2

差唔多啦，有冇你噴灰d件睇下？

關唔關泵既事?

龜泵

垃圾HD-130筆噴

開得太大油/風？

你試校細d黎派

應唔應該比錢跟人學下
無人教好迷惘

教完都未必識

都係玩番素組
頭先噴好似流鼻水咁

認真換正常泵

屋企唔比噴 要去樓梯噴
日日去樓梯都驚比人見到

練手油好過啦咁

隻f91 2.0好似好普通
外型冇乜點變，係內構髮左，
心口可以裝燈，但燈要另外買之餘，個頭又唔識著燈

轉av手油算
有無攻略

燈要另外買!??!

bandaifuker

mg渣古2.0條氣喉管有無竅門整

手皮太薄抆親上去都痛到pk

第一隻綠渣已經怕怕
搞到隔左兩年先肯開白狼

仲有隻紅渣未郁

價錢唔過港紙3舊都唔洗指意財團b有燈送

好似gto rx-78有橙版貴d都無訪

白卡碧尼買邊隻好 mg好似有d舊 / hg 個膊頭又好似唔太靚

仲有alex 同gp02好想買 但d模好舊

出黎租位噴啦 你又有噴筆
個場設備齊全

我住上水
周圍咩場都無
我都係樓梯噴算

打磨係唔係骨架都要磨埋

想噴好隻mg 00q

骨唔磨都得既，外露有水口咪磨下law 有時d位見唔到就偷雞

買剪鉗邊度平啲, 定係淘寶好過

買把金剪200幾，有排你用啦

74035而家洗唔洗200, 唔想買薄刃

有冇人砌開車

唔知 用緊123

f91 個頭盔好似倒退左

Mg呀？

應該。
其實都係用番Geara Doga骨

新個隻HG白卡做得好好喎。

之前買74035 $185

想入坑玩高達，請問熟手如果我用砂紙細號再用大號打磨至光滑，係咪最後噴返消光就可以啦？因為我都係素組多，唔噴色了

第一頁其實有圖文教

分色正

re 100

近排轉左學砌車
留名學野

分色做得好好喎

粉紅色魂限

我以為出rg

咁鬼大隻，pass

我真係好鍾意痴鳩紙㗎

真係冇人砌車?

以前有 懶得拋光，放棄

砌開車既巴打對Aoshima啲車有咩評價？

係啊要等成個月先拋得 試過磨底油 成架車total loss ，勁傷心，拋光風險真係好高

質素: tamiya>aoshima>fujimi
款: aoshima>tamiya,fujimi

仲要噴好多層光油

我睇係睇車型Aoshima好似比較近番真車，孖星唔知點解硬係有少少怪怪地咁。
網上睇說明書見到個懸掛系統分晒件好似幾有誠意，
想入番架黎練功，
邊架好玩？

見啲人嬲到爆，以為佢出 MG

Re都好呀
好過無機會出先

新出隻f91 ver2街價幾多？

285
好似係

有冇人知強化型ZZ係唔係唔會再出?
唔想食炒價, 貴到仆街

模型無絕版
無論魂唔魂限

咩呀
龍桃個啲咪絕版左

wfc

隻exia 同突擊係幾靚

最靚係曉，電鍍得靚過財團b 好多

深水步273

金油唔係電鍍

睇圖以為係電鍍tim

效果差百式2.0少少

無買呀，淨係睇人地d 成品見正過財團b 隻曉

唔同GRADE,一隻定位MG,一隻普通1/100,定位唔同無得比,同埋鏡面定霧面電鍍邊隻好睇就好主觀。
對比MG百式2.0,隻曉表面唔夠平滑,亦有比較大嘅粒粒,發色都唔係太均,遠少少睇都幾靚嘅 ,仲有漆面比較厚,大部分件都要大力金剛指

覺得100人仔幾抵屌

絕版,搵到都嚇死你

BIg O 依家咩價

新手留名 琴晚新鮮砌好

BTW 有冇巴打知邊間鋪有多D電單車

點噴ABS骨先唔會噴

以前100 個時買晒出得好個幾隻

俾笨大寵壞咗，砌完隻MB sf之後已經唔會考慮大陸野

幾型！

新手想問噴槍同氣泵
諗緊Iwata HP CP 0.3mm
巴打點睇
同埋氣泵買邊隻好？

輕鬆素組收工

你budget幾多?
不如去d噴油場時租噴少少感受下先
因為都幾多野買，除左泵同筆
仲有:
抽氣
上色夾
噴筆架
洗筆器
仲有好多野可能要用

一定要買口畢
買2個濾盒個隻 豬鼻唔夠做

我都到咁靚

骨架abs係唔係噴油會碎

隻f91 2.o咁大盒以為多件

不外如此

box art大於一切
300零件算係咁
似終唔係ver ka

點解到2018年 f91散熱片都係無分色

咪係 分多6件零件都唔做

我想問我噴左雙星油
想用雙星滲線
但用雙星thinner好似抹唔甩咁 大力啲又驚甩油
要點做？

砍掉重練

雙星果支滲線好似用另外一隻thinner
所以抹唔甩

薄薄地噴一層底油，要揮發得快。隔日再噴灰，乾晒再噴油
利伸：朋友教

果六件開係金色框果邊就搞掂

噴左邊隻雙星油先
滲線要用x-20抹

我想噴槍鐵色
黑補土之後噴槍鐵色得唔得

我就用銀色底灰溝黑色底灰，按比例自製黑鐵色 / 槍鐵色底灰黎噴，即係上灰當上色，so far 未試過爆骨

但我係噴得比較求其果隻，成副骨砌起，離遠薄薄噴，乾左屈晒關節再補噴就算

上次ym有人教我啞黑+gaia槍鐵會實色d, 用亮黑就會虛d. 所以我都直接黑底灰+槍鐵(但用金屬色tinner). 都未試過爆骨

白色件唔做陰影
係唔係水補 之後直接噴白
其他件係唔係要水補 噴白 再上要上個隻色？

唔介意老翻可以模魂真悟
個樣靚過B社好多

一般上完灰就直上
除非要求高d要玩埋發色層
金銀好似要黑底
紅色黃色橙色之類

打磨係要打磨到1500定400 600都夠做？

仲有說明書配色係唔係唔洗理

睇你整咩，例如你整車咪要磨得滑d
無話一支要用曬咁多隻number

高達呢

不如你去報模型班啦
我睇你唔係咁中意自己試
索性報班等人手把手教你

救命 噴左依隻油落透明件(車窗) 洗唔走點算

我已經用沙紙磨 都磨唔甩 勁奇怪

消已報
GG
第一呢支係用黎噴透明軟膠殼
唔係用黎噴普通膠
第二
噴透明件用油性好大風險
好耐之前我又係用孖星TS透明黑噴車窗
乾左之後GG
乸到變左磨砂面。

以後面係透明件上面油乜都好，用番啲透明件個啲架試左先。

長知識了

唉依家D件搞到唔知似乜咁 唔裝窗算

試下浸普通油性thinner 浸一陣應該會有層衣
我架evo都係用ps油 重手左都抹得甩

到底包定唔包 但包埋本體賣 $140 咪好抵

唔得試過，真係好似上面巴打咁講 隻油好似溶左D膠咁 變左磨砂 又唔甩油

包呀，訂左十盒

笨大良心公司140$全包！送多個吉姆頭

到底想點架

我想問素組完，想有d mb 咁既效果，應該噴半光定消光？

已經忍住通販架啦
港魂又搞D咁嘅野
大陸日本都包本體
香港就特別版無本體
真係CLS公司

點會冇呀
特登抽起咁傻鳩咩

我就入左啦，你呢

張官圖水印寫住 each ms sold separately wor

日本包本體????

Push

十個背包

素組點可能有MB效果，神仙水咩

到時就知啦

咁半光同消光有咩分別？

謎底揭曉

半光搵唔到片

字面咁解

再唔係買曬兩罐搵d廢件/邊框/外賣匙試咪得

我都知
但想睇下效果

呀，我搵到圖

自己試啦無計

啞得黎會反光

thanks

依張圖明顯d

要買了

mb全塗裝 素組頂多robot魂
btw台場有光 半光 消光sample 唔記得影相

我係想無咁膠得黎，又有d 反光咁既效果

狗衝左

copy and paste都可以出錯
不過可能嚇親
140 竟然連本體

訂多幾部殺肉都好

入咁多做乜

打仗

咁多位巴打，請問雪崩型exia會唔會好似上次xn raiser咁通販？

對，有行貨

12345678小隊

接經驗來講，大概會係幾多算？

一扭訂478$ 可以等插水

六六算都OK呀！

雪崩有行貨？

呢隻可唔可以變返普通exia?

屌你，我630入

望就望佢舊模新用，仲有啲件殘留喺嗰度！

你訂一扭？到貨會扣番啦

O'really？

好唔開心，前兩日砌隻mg突擊自由，打開左翼個陣太大力，扭斷左兩粒細零件 有無方法可以買得返

果粒連動件?
好多人爛呢part

買金屬件一勞永逸

係呀，翼入面個較位斷左

請問咁多巴打，依家邊度有xn raiser買？

反狗城

想問各位巴打一個問題

A: 刻線》上油〉滲線

B: 上油》刻線〉滲線

想問下A定B好？

A啦當然
唔怕刻線刮甩油咩

有幾個位上咗色之後反而要刻線

諗緊落唔落手好

行晒MK 深水埗 都無gaia隻黑補土

未聽過有人用b方法滲線

而家入手剪鉗，請問田宮 035 定 123 好？

用mr hobby都得，都是油性

巴打你地係用時間準則黎決定開始拋光
我整緊架F1-2000痴左水貼 好驚一磨水貼都爛埋

利申：剛剛轉玩車模既新手

用咩時間準則

幾時再出00系列嘅模型
唔想再見到exia

不用分那麼細，我們都是黑補土

好想撚mg kyrios同virtue

冇咩可能

如果孤兒仔唔係臨尾香，應該好快有MG玩。佢地骨架可以一模極多用

其實本身1/100 都有骨

hg virtue physical 有機會出

請問柴灣 Hobbyeasy仲有無門市同星期六開唔開？之前係模型聯盟見過舊post但聯盟已經上唔到
感謝

1/100個骨咪通用囉

個精細度都唔同

其實鬧到今日成年後都仲有人鬧，團長俾人惡搞到人氣贏馬莎阿寶，某程度上都叫成功左
睇咁耐都冇一部高達好似狼王咁痴線，由出場癲到死為止。

但再碎d 上咪有d 無謂

玩高達新手
想問下june 2018出既高達
通常幾多號香港先有得買？

香港可能早過日本見街，
因為由日本廠-》香港
係快過日本廠-》日本山卡啦地方舖
而日本係規定左日本國境內要同日發售⋯
即係要等齊人先賣得
香港就不在此限

bandai premium 係咪冇得係模型鋪買，想入六月部mg 吉姆

同埋巴打水貼啲濕碎你地會去鋪頭買定上網買

如果獨角獸用珍珠白噴罐火上色
係咪唔應該再噴光油 半光油果d?

有啲鋪會返，但賣價應該貴過 pb，有得訂直接訂算

轉貼 多魯基斯盾 隊長色 幾型

高手

中間似係痴上去

藍色係痴上去，唔係同心圓黎

係喎 個邊位似貼紙

啱啱砌咗隻新生 SF 覺得好正，分色好，又實淨

最近開始學玩噴槍
想問下你地用水性定油性黎噴？
上網睇油性好似好毒咁

想問iOS有無咩app做到依種effect?

識玩ps就好易整，基本去背、動態模糊、用筆刷+effect /現成濾鏡去整啲火花。
Ios

之前整落
分享下

可能用黑色做背景會影得靚d

可以試下popagraph，不過要慢慢油

新手一問 有冇邊幾隻rg 係必砌

獨角獸，難得出得好嘅一隻

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 骨質疏鬆
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，可動一般
17.飛翼零式ew 擺唔到雙炮發射經典動作（可能我問題啦）整體華麗高可動
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚
22.新安洲 重度骨質疏鬆，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23.build strike full package 重度骨質疏鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左骨架冇電鍍，冇乜好挑剔
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。

巴打講得好詳盡
how about mg 有冇邊幾部推薦
個人覺得turn x 唔錯
但我又唔太鐘意呢部機

個人覺得必砌嘅有3部
1. mk2 造型 細緻 堅固程度no.1
2. unicorn 同上 同埋可以變型
3. Zeta z
呢部有少少爭議
雖然係變形同埋好細緻 但係好易散

巴打寫得好詳細，連最新雞絲1都有reveiw

咁我好主觀咁講幾部 （排名不分先後）
1. Nu ver ka 面相我唔係幾like,但全身增加爆甲模式成部獨角獸咁，十分靚仔，可惜背脊果部牛油炮真係條條fing 好易跌。
2. Sazabi ver ka 全身有裝甲展開，加入左銀色分件做細節，展開後又靚又霸氣，不過腳部可動性唔太高
3. 百式2.0 金甲霧面電鍍十分靚同高雅，可惜得對翼同大脾冇做under gate,同埋碌mega炮擺係Pb
4. ZZ ver ka 兼顧外形同完全變形，仲俾埋兩個核心戰機添。
5. Alie Strike ver RM /ootori 骨架方面近乎完美,裝甲亦加左唔少細節。
6.wing zero prototype / epyon ew 外形華麗，完全變形，對翼有連動
7.gundam DX/X 整體唔錯，反光板加埋鐳射卡紙入去，個反光好正，不過x個背包同衛星炮連接個部件非常容易斷
8. Unicorn系列 先天骨質疏鬆，可動唔高，得返靚仔
9. Cross bone x1 full cloth 除左非常靚仔霸氣之外，裝備都十分多，不過分色唔完整，要自己補色。
10. Seed 四小強 款款都靚仔。神盾容易鬆，暴風兩枝炮連接件容易過緊而斷，決鬥藍灰色前裙甲非常非常易甩
11. 自由正義天意 有官方魔改風，靚仔霸氣，小心關節未插好就玩好易斷
12.神/盟主 骨架硬淨可動非常高，抱胸姿勢霸氣十足，外甲行簡約風，分色唔完整。

非通販最鐘意 star build strike (rg system)
繼承strike ver RM 完美骨架，轉埋做透明藍兼加入閃粉，外甲轉做珍珠白，送埋三角星特效，十分華麗

咁岩全部有買

rg 死忠

其實做完無縫係咪一定要上色
喱排見以前用嚟試無縫嗰啲hg條gap白化左

好detail
打算入杜魯基斯黎玩

巴打好勁又有心，我已經有Unicorn 同 杜魯基斯，而家買埋部Titans MK2玩先

nu ver ka agger
後面好鬆 但係造型真係好靚
btw zz ver ka 又係變型機 易鬆？

有固定榫位卡住，叫做實淨

用SDEX 做主體 ， 整左隻freedom

利申水性
但唔少效果做唔到/難好多
但好在冇乜味，好似av油咁就有陣香味
油性周圍都有，方便買，選擇多，洗筆易
但陣味就好大，同埋有毒性，要至少一兩個鐘先散

水性基本上冇毒，有個抽油箱就可以
av油咁你成枝飲落肚都唔會有事
但係佢乾得好慢，表面乾(Dry)就10零分鐘，完全乾(Cure)要至少一日
視乎天氣，有焗漆箱可以無視，但都要一日先乾透

有小朋友，健康，係睡房噴就水性
冇太大限制就油性

我主要用av油手油
香港太潮濕 油一層要等第2日先敢上第二層 好花時間
見巴打話焗油箱 認真有用？

咁又無咁誇 AV油
點都有毒

好撚難砌
隻龍桃子獨角獸
仲要搞壞埋個燈

點難法，要大力金剛指?

利申：砌過大班獨角獸同鳯凰

低到你唔會病咁
拎到玩具安全標準
係youtube都成日見班人用脷奶枝畫筆

巴打好有心機
巴打點睇hi nu ver. ka

我噴既，唔知手油咩情況
但箱係有用，好似噴灰咁
如果冇箱既有機會成個禮拜先乾透
係夏天潮濕就更加耐
有個箱就基本一日到，我習慣乾透先做下一步

巴打個箱係咪TB？

有無巴打砌軍模？

Hi nu ver ka 正面好薯，側面/背面就十分靚同霸氣。為左揹咁重背包唔後傾，特登係腰設計凸位頂住，但會犧牲一啲可動。同樣度可以放led unit落個頭下面，但裝甲冇乜可以展開嘅地方，啲牛油炮連接都唔係太可靠，比較易移位，同埋水貼多且比較難痴。

求期TB買個發烤箱咪得
都係要熱姐,我用緊個兩舊水

用風筒

風筒係油性油特别好用姐
水性吹完淨係乾表層

TB都要rmb 300+

我用呢個，開45度焗隔夜
印象中郡士都有出
但個個冇乜用

認真怕大陸野短路 唔敢焗過夜
有人mon住先敢開

可以用黎載入post頭Template嘛？？

你喜歡啦

巴打好有心

ummmm
我開足一個禮拜
so far so good啦

好撚有心

分析都幾岩岩

我淨係買左MK2 獨角獸 同新安州

對SEED 00系列冇愛

Z已經有部2.0

黎緊會入喪報 同沙煞比

砌過MG 唔鍾意整水貼

當你玩過RG 就返唔到轉頭

Rg貼紙厚到可以防彈
一時諗唔開去買左張大林水貼
宜家望住唔知有冇2mm大既水貼就好徬徨

有冇噴水性油既巴打有高速洗槍大法講下
感覺好難洗得好乾淨

希望報告返貼完之後對眼有冇鬥雞

你用咩洗
水性用玻璃水噴兩噴谷一谷鎗兩次左右就好亁淨下。

年紀大有老花眼好易返轉頭

我發現貼水貼幾難

有次想貼部MG 貼貼下D細位水貼,整整就爛左冇哂心機

MG認真無誠意
D details (無刻線)比RG造得差
完全係靠水貼補分
所以唔會再買MG
RG仲好J

Mg水貼用好多時間，但唔難貼，除左部分曲面。記得用力要輕，唔夠濕又想移位記得滴返啲水係周圍再細力揭起條邊，之後你想頭搖又尾擺都得。

買模型係深水埗，買油要出旺角

gaia隻底灰好d咩

gaia係抵用d, 夠稠身，可以開多d
個人覺得底灰來講韓國果隻仲滑

巴打求救 我把god of hand spn-120 依家剪完唔識自動彈番起... 有冇方法整番？大拿拿320蚊 謝謝

買過把新

太殘忍了

我的離開也是愛

BTW F91 2.0 抵唔抵入

F91 2.0同w系列一樣行簡約風，鐘意刻線同外甲展開可能會失望。abs做骨架，胸同膝部出氣口有做金色（隻色一般）內構，胸部同背部發光地方用左pg exia技術，可能令佢冇咁光，但做到發光均勻而唔係pg 獨角獸果隻點性光源（中間好光周圍冇乜）。整體幾靚，二百頭呢個價算ok(燈組要另外買）。
除左發光之外同1.0分別唔太大，有1.0嘅人可能要考慮下。主要係比例調整過，胸同肩甲更修展靚仔。分色更完整，除左光盾發生器要補色/貼補色貼紙之外都冇架喇。光盾發生器個結構好左，實淨同靚過1.0。同埋比1.0少左個宇宙妖花支架。留意返 f91呢個刮貼logo得1個，舊版有兩個，貼閪左去買水貼啦。

連水貼既數字都睇得唔太清楚

未用過玻璃水
之前用av油cleaner，係洗灰係唔太乾淨姐

素組撚想問下水口問題，睇過文同埋youtube，由600-2000 砂紙磨過，又用筆刀修齊個水口先至磨，但出到呢個效果都一般，見有人最尾用什麼拋光條再拋光，究竟點先整到個高質打磨？定係打磨完平滑晒再上消光就一天都光晒？

素組就唔洗磨啦
直接神手貼住剪

1.0隻腳好易斷

聽聞第一水1.0關節比較緊，abs比較易斷，但咁多年前嘅野想搵返初版唔易。我果隻so far冇呢類問題

D關節位好硬

第一款全abs關節，係咁上下

中肯
btw 呢隻2.0有少少頹
又唔係話要魔改或者爆甲
想要多少少刻線姐
分色 骨架2.0
但外型停留1.0
好似freedom 2.0咁咪好lor 結果唔少人賣

Abs 之前係用咩做關節？無乜印象有咩分別

Abs加pc軟膠，其實宜家都好多

會夾雜埋ps膠

I see
砌落好似無乜大分別咁

abs係硬,但抗扭唔強,設計到太緊就好易發生斷裂
pc 膠有彈性，摩擦力好，就算緊少少關節都比較難斷

可能因為小擺pose，感覺唔到個分別

唔係好明

砌過rg mkii, 上完佢比既貼紙覺得好厚有啲後悔

2mm 大啫係太細定太厚

2mm係太細，大概等於最細既貼紙
膠貼原來就厚，所以先轉水貼

AV支灰又係濕滯野

拿佢係好用既，但唔係高達囉
如果做軍模呢類靚物應該唔錯既，
但做高達就唔掂

佢隻灰既顏色真係垃撚圾
買咗枝Badger，聽講可以落砂紙
之前用過大陸易模型既都ok,
係易塞筆同好難搖圴

想請教下如果用enemal油滲完線，多左出黎既油用咩洗走去最好? 用tamiya x20會唔會那走本身既底油?

有冇人行模型鋪見到mg 00 xn raiser?
行曬yuen long 同 tuen mun都唔見
同埋宜家仲訂唔訂到pg 紅迷改

除非你噴珐瑯油/水性底，唔係既都唔會
溝油用x20，洗油既有白電油火機油比較好
呢種揮發得快少少

Pg 紅迷改香港好似轉咗做街貨

今日去榮興問 佢話6月唔會番

師兄， 順手一問， 咁 HG 有咩推薦

新生卡碧尼、新生百式、V2都誠意推介

好少玩hg,比較鐘意獨角獸系列。本身設定分身簡單，除左腳板、背包同角，基本上得返紅白/黃黑呢啲色，無乜補色空間。無論毀滅/獨角mode都細節滿滿。

Btw 呢盒砌唔砌好😆

hg f91評價點？

分色？

關節實淨嘛？

定係等Revive

hg f91 都好近期，等 revive 有排等
分色我買咗藍色果隻，成身黃色都係貼紙咁濟 白色應該好啲
關節同可動 ok，但佢真係好細隻，啲手手腳腳好幼，搞到覺得特別脆弱咁

請問咁多位巴打，而家Hirm嘅售價分別係幾錢？同埋邊度有得買？

Wing zero ew? 早幾日ssp模倉見668
Btw 想問師兄有無人係淘x訂玻璃櫃

Fb group

呢隻真係唔多建議
全身無論金屬紅定珍珠粉，啲水紋重到
有心搞靚佢自己噴好過

我覺得買得呢隻的話係一定要入埋透明甲

no ，係兩個巴巴托斯!

搵人開六月啦喂🙄

6月

新手求指教
砌車到最後組件時候痴模型膠水就會搞到d油化哂
有咩辦法解決

用3M果類啫喱膠
模型膠水係溶劑黎 會溶撚左d 油
以前試過咁樣奶哂野

或者你組件時可以的話就唔影響外觀下刮走層油去比膠水溶

有錯的話希望各位指正

啲模型擺得耐鋪咗塵，你地會用咩工具清塵？